新生入學7日打乞嚏噴血 操場「臭膠」跑道為禍

山東濟南一所小學疑似因為校舍趕建，塑膠跑道氣味仍濃，造成上百名就讀新生出現流鼻血、咳嗽、嘔吐、頭暈等症狀。

財新網報導，這個開學季，濟南盛景小學一年級發生數十起學生突發流鼻血案例。如果加上咳嗽、頭暈、嘔吐、流鼻涕等症狀，總數達上百人，占這所學校一年級新生的20%左右。

由於近年新生數量大增，盛景的校舍不夠，上述出現症狀的學生，都是今年被分到新建成的盛和小學借讀。不少家長說，盛和小學操場鋪設的塑膠跑道氣味很濃，連大人在走廊上走沒多久就感到頭痛、眼睛不舒服。

據報導，一名6歲孩童在半夜突然流鼻血，4日凌晨4時左右又持續流了一個多小時。醫生雖未指出病名，但血液檢查證明顯示，不排除與吸入刺激性氣體有關。

從4日到7日，這名孩童的家長詢問微信群組的其他家長後發現，流鼻血案例超過50個，算上咳嗽、頭暈、嘔吐、流鼻涕等症狀，總人數約150人。

另一名家長說，她的孩子半夜發生流鼻血症狀，等到早上發現時，枕頭、床單上全染上了血。
「我起來把他臉上、鼻子上全洗過之後，他打了個噴嚏，就噴出來一大團血」。
不過，校方宣稱跑道已通過相關檢驗，沒有問題。

校方還在「致家長的一封信」中稱，家長統計的是幾天以來的累計數字，並非一天之內發生，實際每班流鼻血是1到3人。還有老師說，流鼻血與季節變換有關。
家長提議再找檢測機構重新檢測，但遭校方拒絕。

中國教育部6日舉行記者會，發言人續梅表示，將大班額學生分流是國務院的政策，必須今年底前完成。之所以會有大班額問題，與新型城鎮化進程有關，學生快速流動，造成教育資源不足或分配不均。

中國教育部稱，2016年就要求各縣制訂相關規劃，包括建學校和招聘教師。不過，基層顯然還在趕進度。

沒事兒

元素表由細食到大

噴血吧, 沒什麼

d氣要有幾毒先可以毒到流鼻血？

btw馬鐵大陸車d膠味都唔弱

沒事兒 小孩而已

有膠粒入肺唔出奇

馬鐵好似日本車黎架喎

有毒氣體對身體無害

年半前開始已經有一半大陸車，你冇update

堆車臭撚到死，依家仲係好臭，聞多幾聞都驚生cancer

最尾兩段同主題有咩關係

典型支那式轉移話題

只要係支那貨，用致癌物質係最基本

蝗係百毒不侵的，波事兒